<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>READING on Flora Jiang</title>
    <link>https://ffflora.cat/categories/reading/</link>
    <description>Recent content in READING on Flora Jiang</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Aug 2022 23:48:29 -0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ffflora.cat/categories/reading/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Sleep Revolution</title>
      <link>https://ffflora.cat/cn/sleep-revolution/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Aug 2022 23:48:29 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://ffflora.cat/cn/sleep-revolution/</guid>
      <description>睡眠革命：如何让你的睡眠更高效 尼克·利特尔黑尔斯
第一部分 睡眠修复的关键指标 [01]昼夜节律 昼夜节律是生命体24小时的内循环，受我们的内置生物钟的管理。我们大脑中的这一生物钟，24小时调节着我们的多个内部系统，包括睡眠和饮食习惯、激素的分泌、体温、灵敏度、情绪和消化，使其与地球的自转相一致。我们的生物钟是根据一些外部线索而设定的，其中最主要的是日光，此外还包括温度、进食时间等其他因素。
蓝光并不全是有害光——只有不合时宜的蓝光才对人体有害。日光中也充满蓝光，白天的蓝光对人体是有益的。它能帮助设置人体的生物钟、抑制褪黑素的分泌，提高人的灵敏度和各方面表现。
因此，在做完这些事后，我不会马上上床睡觉。我会把笔记本放到一旁，然后坐一会儿，让我的松果腺高效地工作并在黑暗环境中有效分泌褪黑素，而这正是它想要做的。
昼夜节律：智慧睡眠的7个要点
1．走到户外！让日光调整你的生物钟，而不是人工光线。
2．花时间了解一下你的昼夜节律，以及它将如何影响你的生活。让你的亲友也加入进来。
3．了解你的各项高峰和低谷数值，监控那些会在你身上自然而然发生的变化。使用穿戴式健身追踪器进行测量。
4．睡眠质量最高的时间出现在凌晨2-3点。如果在日出之后才去睡觉，你就违背了你的生物钟。
5．早上放慢速度。醒来之后立马陷入一团忙乱之中，早晚会毁了你的身体。睡眠质量和我们早上醒来之后的所作所为息息相关。
6．在晚上，蓝光是一种不合时宜的光线，尽量让蓝光变得暗淡。不妨多利用红光和黄光，甚至是蜡烛光。
7．想象自己此刻在一个岛屿上、坐在篝火边的场景：在你目前正在做的事情中，哪些和这一场景起了冲突？你打算如何纠正过来？对目前的日常安排做出一些简单的改变，使你自己的身体状态更加吻合人体昼夜节律。
[02] 走慢与走快——睡眠类型  如果你是一个喜欢早起的人，你的生物钟会相对快一点。如果你是一个习惯晚睡的人，你的生物钟会相对慢一点。
  20岁后，我们已经度过了晚睡晚起的高峰时期，生物节律开始向遗传类型回归。随着年龄的增长，生物节律开始慢慢往前移。
  “社交时差”形容的就是这种情况。
  由于天生习惯早起，早起星人会更早感到疲倦，并且更早睡觉。这意味着，凌晨2—3点是他们睡得最深的时候。在早晨到来时，他们已经经历了一段修复性的深度睡眠。
  咖啡因的半衰期是6小时。
 [03] 90分钟睡眠法——睡眠周期  我们会做梦，所做的绝大多数梦都发生在这一阶段。这一阶段也被认为有益于开发创造力。
  试图通过早点睡觉或晚点起床来补觉，其实是在浪费时间。失去的睡眠，无法再补回来，但我们的身体非常善于对此进行补救。
  事实上，如果想提高睡眠修复的质量，那么设置固定时间的闹铃，正是我们能采取的最有效的方法。
  在理想状态下，你的固定起床时间，应该比你必须上班、上学或做其他事的时间早至少90分钟。这样在睡醒之后，你才有充分的准备时间。
  现在，你可以根据你的起床时间和90分钟时长的睡眠周期，再回过头去计算一下，你应该在什么时候入睡。如果你和大多数人一样，希望每晚能获得大约8小时的睡眠，那就大致相当于每晚经历5个睡眠周期（等于7.5个小时）。如果你选择在早上7点半醒来，那么就该在午夜时分睡着。但是，你应该提前15分钟躺下休息——或者，你需要多久才能睡着，就该提前多久上床睡觉。
  对于其他人来说，有可能是回家的列车晚点了、吃饭晚了、在看一本放不下的好书或者老朋友打来了电话。你必须灵活机动地适应这些，继续好好享受你的人生并且好好工作，而不是过多地担心你的上床时间。
  你每天在同一时间起床，但每天上床睡觉前有90分钟的缓冲时间，尽管你不该在理想的睡眠时间到来之前就上床睡觉。我们已经说过，失去的睡眠是补不回来的。
  我们会尽量避免连续3个晚上缺失睡眠周期的情况出现。如果能够保证每周至少有4个晚上拥有完美的时间安排，那么就没问题了。
  你可以先从每晚5个睡眠周期开始，看看7天之后感觉如何。如果觉得5个周期太多了，可以减少到4个周期。反之，如果没有睡够，可以增加到6个周期。你会知道什么最适合自己，因为当你适应这样的安排之后，感觉会好极了
 [04] 热身与舒缓——睡眠前后的例行程序  如果你想在睡前看一会儿书，可以考虑在卧室外面看书，这样就能实现从明亮环境（看书的房间）到昏暗卧室环境的完美转移。如果躺在床上看书，有可能会导致整晚辗转难眠，还不如走到房间外面看书，看完书后关灯离开那个房间，回到昏暗的卧室中，准备睡觉。
  模拟日出自然唤醒灯能实现从明亮向昏暗的过渡，你也可以利用这样的灯具。
  科学家们认为，人类需要睡眠的一大关键原因，就是睡眠能加工我们的各种经历，把它们转化成记忆，并且巩固那些已经习得的技能。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Being Mortal</title>
      <link>https://ffflora.cat/cn/being-mortal/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 15:01:51 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://ffflora.cat/cn/being-mortal/</guid>
      <description>最好的告别：关于衰老与死亡，你必须知道的常识 Being Mortal - Medicine and What Matters in the End 阿图·葛文德
赞誉  在人近黄昏之时，所需的不仅仅是医药，还有生活——有意义的生活，在当时情形下尽可能丰富和充分的生活。
 自序 一介凡夫 医生也许都想错了  记得我们只有一次讨论到死亡。当时，我们用了一个小时讨论托尔斯泰的中篇小说《伊万·伊里奇之死》。那是在每周一次的医患关系论坛上——学校希望借此把我们培养成更全面、更人道的医生。
  可见一个理智的人在死亡降临的时候还是无法舍弃求生的欲望。
  到那一天，生的愉悦与死的坦然都将成为生命圆满的标志。
 田园牧歌式的老年生活  健康专业人员有一个系统的标准来评估一个人的身体功能。如果在没有他人帮助的情况下不能如厕、进食、穿衣、洗浴、整容、下床、离开座椅、行走（所谓“八大日常生活活动”），那么，说明你缺少基本的生活自理能力。
如果不能自行购物、做饭、清理房间、洗衣服、服药、打电话、独自旅行、处理财务（所谓“八大日常生活独立活动”），那么，你就缺少安全地独自生活的能力。
 02 崩溃 接受变老这件事  但是，实际上，并不是某一种疾病导致了生命的消亡；罪魁祸首乃是在医学实施其维持措施和打补丁工作的时候，身体系统累积的摧毁力量。我们时而降低血压，时而抗击骨质疏松，控制这种病，发现那种病，置换坏掉的关节、瓣膜，眼看着“中央处理器”渐渐衰竭。生命衰亡的过程变成一条长长的、缓缓的曲线。
  某种意义上，现代医学的进步带来两场革命：我们经历了生命过程的生物学转换，也经历了如何认识这一过程的文化转换。
 人如何衰老以及为什么会老  30岁的时候，脑是一个1400克的器官，颅骨刚好容纳得下；到我们70岁的时候，大脑灰质丢失使头颅空出了差不多2.5厘米的空间。所以像我祖父那样的老年人在头部受到撞击后，会很容易发生颅内出血——实际上，大脑在他们颅内晃动。最先萎缩的部分一般是额叶（掌管判断和计划）和海马体（组织记忆的场所）。于是，记忆力和收集、衡量各种想法（即多任务处理）的能力在中年时期达到顶峰，然后就逐渐下降。处理速度早在40岁之前就开始降低（所以数学家和物理学家通常在年轻时取得最大的成就）。到了85岁，工作记忆力和判断力受到严重损伤，40%的人都患有教科书所定义的老年失智（痴呆症）。
  头发变白只是因为给头发提供颜色的色素细胞枯竭了。头皮的色素细胞只有几年的自然寿命，我们是依靠头皮以下的干细胞代替色素细胞。然而，干细胞池也会逐渐枯竭。于是，到50岁的时候，一般人会有约一半的头发变白。
  我询问西尔弗斯通老年病学家是否搞清楚了导致衰老的特定的、可复制的途径。他说：“没有。我们就是一下子崩溃了。”
 连医生都避之不及的老年病  我们坚持65岁退休的观念——在65岁的人只占人口一小部分的时候，这是合理的，但是，在这部分人群接近20%的时候，则越来越站不住脚。人们为老年积攒的钱是大萧条以来最少的。一多半的高龄老年人独居无伴，而且我们的子女数量比任何时候都少，然而，我们根本没考虑过如何独自度过最后的岁月。
 脚才是老年人真正的危险  医生的工作是维护病人的生命质量。这包含两层意思：尽可能免除疾病的困扰，以及维持足够的活力及能力去积极生活。
  身体的衰退像藤蔓一样悄悄蔓延，一天一天，变化微小，不易察觉。人会适应变化，直到某天某件事情发生了，才终于明白情况已经不同了。
 承认“年纪大了”才能活得自然  衰老是我们的宿命，死亡总有一天会降临。但是在我们体内的最后一个备用系统失灵之前，医学护理可以决定这条道路是猛然下降，还是舒展平缓地下降，使我们可以更长久地保持至关重要的生活能力。
  它要求我们每个人思考我们生活中不可以治愈的情况——我们将面对的不可避免的衰老，以便作出一些必要的小小改变来重塑衰老。在长生不老的幻觉大行其道的情况下，老年病学医生要求我们承认自己会衰老，这个举动很不讨巧。
 03 依赖 我们为老做好准备了吗  高龄老人告诉我，他们最害怕的并不是死亡，而是那之前的种种状况——丧失听力、记忆力，失去最好的朋友和固有的生活方式。正如菲利克斯对我说的：“老年是一系列连续不断的丧失。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Design of Everyday Things - Notes</title>
      <link>https://ffflora.cat/cn/design/</link>
      <pubDate>Sun, 22 May 2022 08:17:26 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://ffflora.cat/cn/design/</guid>
      <description>《设计心理学1：日常的设计》 唐纳德·A·诺曼
2002年版序  设计中的弊端导致了错误的发生。
 第一章 日用品中的设计问题 日常生活中的烦恼  以上例子说明了设计中的一项重要原则：可视性。正确的操作部位必须显而易见，而且还要向用户传达出正确的信息。
  可视性问题的其他表现形式是关于用户操作意图和可能的操作方法之间的匹配。
  可视性要表现的就是操作意图和实际操作之间的匹配，并且要让用户看出物品之间的关键差异。
 易理解性和易使用性的设计原则  现在我们来探讨设计的两个基本原则：1.提供一个好的概念模型；2.可视性。
  设计模型是指设计人员所使用的概念模型，用户模型是指用户在与系统交互作用的过程中形成的概念模型。系统表象基于系统的物理结构（包括用户使用手册和各种标示）。设计人员希望用户模型与设计模型完全一样，但问题是，设计人员无法与用户直接交流，必须通过系统表象这一渠道。如果系统表象不能清晰、准确地反映出设计模型，用户就会在使用过程中，建立错误的概念模型。
  每个控制器都有适当的位置，一个控制器负责一项功能，这是多么好的设计原则。当然，这个原则说起来容易做起来难。不过这是一条基本的自然匹配原则：应当让用户清楚地看到控制器和操作方法之间的关系。要做到自然匹配不容易，但这对设计来说却非常关键。
  反馈是控制科学和信息理论中一个常用的概念，其含义为：向用户提供信息，使用户知道某一操作是否已经完成以及操作所产生的结果。
  贝尔电话实验室的设计人员在反馈原则上花费了很多心思，使用户接触电话上的按键时会有一种特殊的感觉。按下一个键时，用户就会听到某种声音，以确定刚才的按键方法是否正确。一旦电话被接通，就会听到喀嚓声或其他声音，使用者就能知道电话的工作状态。说话人的声音也能适度地反馈到听筒，从而帮助他调整自己的音量。
 第二章 日常操作心理学 日常生活中的错误观念  人类习惯于对外界事物加以解释
  我们习惯对事物加以解释，这就形成了针对事物作用方式、事件发生过程和人类行为方式的概念模型，即心理模型。这类心理模型有助于我们理解自己的经历，预测我们的行为结果，应对出乎意料的情况。我们拥有什么样的心理模型取决于我们的知识结构，而不论这些知识是真实的还是想像中的，是粗浅的还是精深的。
  心理模型经常是根据零碎的事实构建而成的，对事实的来龙去脉只有一种肤浅的理解，并依据某种通俗心理学，形成对事物起因、机制和相互关系等各个因素的看法，而这些因素或许并不存在。一些错误的模型会导致人们在日常生活中受挫.
  并非只有某些人才会形成错误的观念，人人都在用心理模型来解释它们所观察到的一切。
 找错怪罪对象  习得的无助感（learned helplessness）可用来解释人们的自责心理。**它是指人们在做某事时多次经历失败，便认为自己实在无法做好这件事，结果陷入无助的状态，不再进行尝试。**若是经常遇到这种情况，人们就会产生严重的心理障碍。习得的无助感发展到极限，会导致忧郁症，使人无法过日常生活。
 第三章 头脑中的知识与外界知识  人们依靠着两种类型的知识：陈述性知识（declarative knowledge）和程序性知识（procedural knowledge）。前者包括各类事实和规则。
  不需要高度精确的知识 - 人们通常不需要非常精确地记忆某些信息
 第四章 知道要做什么 可视性和反馈  操作竟然会如此困难，其实原因很简单，即用户看不到任何反馈。其结果是：1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invest For Good - Reading Notes</title>
      <link>https://ffflora.cat/cn/invest_for_good/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2022 12:05:46 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://ffflora.cat/cn/invest_for_good/</guid>
      <description>《ESG投资》- Invest for Good Intro ESG投资目前主要是在欧洲市场，主要手段仍是负面筛选，即将未通过ESG测试的公司从投资组合中剔除。然而，作者们认为，只有将ESG投资与积极投资结合起来并将其推广到新兴市场，ESG投资对管理和公司治理的影响才能发挥最大的作用，进而使ESG投资的正面效用最大化。
“积极”在投资中意味着参与投资组合中的公司事务，而不是被动地跟踪指数。
据估计，亚洲仅有不到50%的公司披露了碳排放数据，而在欧洲这一比例是90%。在透明国际建立的国际清廉指数（CPI）排行榜上，除去个别例外情况，新兴市场国家的排名往往低于成熟市场。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>